【武漢肺炎●東京直擊】一盒口罩炒到2萬yen 居日港人連續兩周戴豬嘴出街

【記者潘柏林、朱永倫、張柏基東京直擊】
武漢肺炎肆虐多國，日本至今確診個案逾700宗，在東京港人Homan指，當地亦是「一罩難求」，自己家中已是零口罩，惟有戴半罩式防毒面具上街，街上日本人都投以奇怪眼光。他笑言，相比旁人眼光，更注重自己健康，寧願在非常時期非常做法保護自己。

豬嘴屬逆權運動物資

Homan在日本生活6年，在當地做自由工作者，亦有做繙譯工作。他指，農曆新年前東京口罩供應充足，自己亦幫助香港朋友購買10多箱口罩，當時1盒「超快適」口罩僅700多日圓，隨疫情變得嚴重，越來越多人買不到口罩，他將僅餘一箱口罩寄給香港家人，自己只保留數十個。

近月香港口罩炒賣成風，原來日本亦有炒家，近期一盒網上炒價已升至數千日圓，甚至有出現兩萬日圓一盒。Homan說，家中口罩已用完後，只有逆權運動時購買的半罩式防毒面具。他決定每日外出都隨身攜帶當口罩用，被當地人視為異類。

Homan指，有時路人會竊竊私語，慨嘆「使唔使咁誇張」，亦有人問他是否防禦病毒。他笑言，能引起日本人關心武漢肺炎是好事，承受旁人眼光不算甚麼，自己更注重安全。他又指，部份防護物資與逆權運動有關，當時有朋友委託他訂購眼罩寄港，後來警方大肆搜捕擁有保護物資的人，眼罩最後原箱退回日本，他亦取了一個備用，在高風險地方戴上。

亞馬遜網站訂口罩寄港

Homan認為，日本人防疫意識偏低。自己試過幫日本TBS電視台工作，有新聞節目助導在搭的士拍攝時，的士司機收到診所電話，通知確診武漢肺炎，事件成為網絡熱話。事後助導接受隔離，亦將拍攝器材歸還到辦公室，但同事竟然不當一回事，沒有戴口罩。

近日Homan在亞馬遜網站訂購口罩，明日或後日便送到。記者問他可會除下防毒面具改為戴口罩？他搖頭說，口罩還是寄給香港的家人。

>>眼罩最後原箱退回日本

唔明